PLi: Patent Ligitation Cases
Nia: For the last few years the European Patent Office has, contrary to the letter and spirit of the existing law, granted about 30000 patents on computer-implementable rules of organisation and calculation (programs for computers).  Now the European patent movement wants to change the law so as to legalise this practise and remove all barriers to patentability.   Programmers are to lose their freedom of expression and the control over their copyrighted work.  Citizens are to be barred from independently developping their preferred forms of communication.  As a compensation for this %(q:intellectual expropriation) we are offered ... less innovation, less competition, less good software.
UWe: US Patent on Banner Advertising
Sri: According to Slashdot, CNet has obtained a patent on banner advertising across multiple computers.  Even Amazon will have to obtain a licence from CNet before being allowed to use its %(q:Doubleclick Technology).
Dta: The EU-Commmissioner for the %(dg:Internal Market), %{FB}, promises rapid expansion of the patent system before an audience of patent professionals.
Sra: Nowadays even those who read only the caricature parts of newspapers will notice that something is wrong with the patent system.
Dir: Der Berater der US-Regierung im Microsoft Prozess warnt im Gespräch mit dem Österreichischen Rundfunk vor einer rigiden Ideologie des %(q:Geistigen Eigentums), die das Internet einer tyrannischen Herrschaft unterwerfen werde, wenn man jetzt nichts unternehme.
Lzs: Regulation is inevitable.  Lessig criticises %{ESR}s %(q:naive) liberalism and calls on the OpenSource community to use politics for the sake of freedom and openness, rather than leave the power of regulation to Big Business, which is already exercising it in a dangerous way.
Uts: By %(q:Software Stalinism) Lessig refers to an ideology of intellectual property which cultivates its own propagandist Newspeak and doesn't refrain from harshness and economic devastation for perpetrating its dogmas.
Eww: OpenSource software developpers feel threatened
3yW: Three patents from 1990 that were discovered only in 1999 are threating tha ability of opensource platforms to achieve compatibility with the MS/Apple mainstream.
Vee: Vicom, Sohei und andere Faelle
Dih: Die Professoren sind in der Akademischen Gemeinde offenbar erst durch ihre Patent-Zockerei aufgefallen.
Uea: US-Patent für Überbrückung des Jahres 2000: Zahlen unter 30 wird eine 20 vorangestellt, Zahlen ab 30 eine 19.  Genannt %(q:windowing technology).  Nachdem die Patentinhaber kräftig abkassiert haben, sind inzwischen doch noch neuheitsschädigende Schriftsstücke gefunden worden.
vn9: Detlef Borchers verweist auf swpat.ffii.org als Informationsquelle für die aktuelle Entwicklung.  Meint, die mittelständische europäische Softwareindustrie wünsche SWPAT. Enthält eine Meinungsumfrage, bei der bisher (1999-12) 60% der Befragten äußern %(q:Softwarepatente sind wichtig für den Schutz des geistigen Eigentums).
Nai: Netter Artikel über den Gif-Streit mit ein paar weiteren absurden Beispielen von US-Patenten.  Herrschaft über Information als die große politische Auseinandersetzung der Zukunft.
dank: thanks to %1 for this and other hints
Krs: US-Patent auf eine Methode zur sportlichen Ertüchtigung von Katzen
Atu: Arnim: ok, das ist zwar kein software-patent aber doch ein beweis dafuer das im us-patent-office derzeit alles durchgeht
bWl: berichtet über %(os:die Haltung der Firma Oracle) zur %(h:SWPAT:Frage).
WoW: Wie eine Firma mit %(pt:Patenten) und Platformstrategien der freien Entwicklergemeinde im Bereich Bildverarbeitung den Garaus macht
Mat: M$ bekommt US-Patent für WWW-Strukturelemente
D3r: Das WWW-Normierungsgremium W3C beklagt Behinderung seiner Arbeit durch Softwarepatente
Haa: Microsoft hat allerlei Trivialitäten patentiert und dadurch beim %{W3C} gemeinsam erarbeitete Internetnormen in seine Abhängigkeit gebracht.
Vsk: Volltext des Microsoft-WWW-Patentes
Dts: Die Patentanspüche
Mac: Manche der von IBM quelloffen zur Verfügung gestellten Programme haben Haken: man übersieht leicht die Patente, die normalerweise nicht beansprucht werden, aber dennoch irgendwann zuschlagen können.
Nkn: Nach jahrelangem Schweigen kommen die Patentinhaber des GIF-Bildkompressionsalgorithmusses aus der Versenkung hervor und verlangen von WWW-Betreibern Lizenzgeühren von 5000 USD.
EeG: Erklärung der LPF zum GIF-Problem
Dni: Der Programmierer Thomas Boutell erklärt, dass er auf Verlangen der Patentinhaber die GIF-Unterstützung aus seinem frei im Quelltext verfügbaren Grafikprogramm entfernen musste.
AGa: Anti-GIF-Kampagne
AvW: Artikel von E.S. Raymond
MMW: Microsoft-Patent über eine Methode zur Sicherung gegen Betrug bei Egeld-Zahlungen
Pzs: Patentschutz wird beansprucht für
dWs: die automatische Erstellung von Benutzerprofilen, die unter anderem die von einem Surfer besuchten Seiten sowie die Art der dort gesuchten Informationen umfassen
dto: das Senden solcher Daten an Internet-Nutzer, wenn diese Bannerwerbung oder Verweisen und Logos betrachten
del: die gezielte Auswahl von Werbung auf Basis der erstellten Benutzerprofile, sowie
dod: die Fähigkeit, die Benutzerprofile aufgrund des Antwortverhaltens bei bestimmter Werbung zu erweitern und darauf wiederum mit geänderter Werbung zu reagieren.

### Local Variables: ***
### coding: utf-8 ***
### mailto: mlhtimport@a2e.de ***
### login: swpatgirzu ***
### passwd: XXXX ***
### srcfile: /ul/prg/src/mlht/app/swpat/swpatvreji.el ***
### feature: swpatdir ***
### doc: swpatcnino ***
### txtlang: en ***
### End: ***
